+++
banner     = "banners/2019-03-10-krokodily-v-prage.jpg"
title      = "Крокодилы в Праге"
author     = "Lana"
date       = "2019-03-10"
categories = ["prague"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic"]
+++
---
Эти выходные выдались дождливые и с сильным ветром. Еще до переезда в Прагу я думала, что такая погода очень частое явление здесь. Потому как оба раза, что мы были здесь туристами, Прага нас встречала дождями, сыростью и холодом. Хотя оба раза это был январь месяц. Но почти 3 месяца мы живем в Праге и буквально пару раз шел дождь. А такой затяжной на целый день, как сегодня, так вообще впервые.

<!--more-->

![](img/2019-03-10-krokodily-v-prage.jpg)

Вчера ездили за "палкой" к GoPro в огромный магазин [alza.cz](https://alza.cz). Находится в районе Прага-7, заодно прошлись по району, посмотрели его. Симпатичный, но без восторга. Наш зеленый район мне больше нравится.

Магазин очень большой. Есть игровая зона и кафе. Получили массу удовольствия: поиграли на компьютерах и приставке (как будто дома нельзя было этого сделать =), пощупали технику и купили "палку".

![](img/alza.jpg)

Причем стенда GoPro в магазине не было. Подошли к консультанту, объяснили на английском, что нам нужно, девушка нашла товар на сайте, заказала, выдала квитанцию на оплату. Оплатили в кассе, выдали чек с номером. Дальше стоят много окошек выдачи, висит большое табло и куча народу стоит на получение. Система как на почте: загорается номер заказа и окошко, куда подойти. Несмотря на то, что ожидающих было много, все равно очередь двигалась очень бодро.

На улице моросил дождь, погода не располагала к прогулкам. По пути к метро увидели вывеску Krokodýlí Zoo Praha. Решили зайти.

Небольшой зоопарк с крокодилами, змеями и черепахами. Оплата только наличными. Непривычно как-то. В последнее время за наличку покупали только шаурму в ларьке возле метро и ребенку в школу на каток давали деньги. Остальное по безналу.

При входе в зоопарк продают брелоки, ручки и магнитики с крокодилами. Естественно ребенок загорелся купить все и побольше. Я отказала и была непреклонна. При переезде мы тоннами выносили подобное барахло на мусорку. Подобного сувенирного хлама было очень много. Переехали в Прагу мы с одним багажником вещей и почти ни в чем более не нуждались. Это было более чем показательно, чтобы более не захламлять квартиру и свою жизнь.

Немного отвлеклась, продолжу про зоопарк. Конечно, в нем больше всего крокодилов. Помещение небольшое, террариумы стоят в два ряда. Жарковато и неприятно попахивает животными.

Я к крокодилам как-то равнодушна была. Большие и опасные. А тут некоторые есть такие миленькие, маленькие и, главное, разные такие.

Мне больше всего понравилась парочка с открытыми пастями.

![](img/kroko_open_1.jpg)

Сначала думали, что они не живые, невозможно вот так просто лежать и замереть надолго с открытой пастью. И только потом увидели, что эта парочка живые и дышат.

Глотки, кстати, не видно, из-за глоточной заслонки. Пришлось дома погуглить строение пасти крокодила, уж очень интересно стало.

![](img/kroko_open.jpg)

Неподвижно лежали с открытыми пастями все время, что мы провели в этом зоопарке. Удивительные.

А эти уже не совсем малютки, а побольше. Греются под лампой:

![](img/small_1.jpg)

![](img/small_2.jpg)

Вот еще милахи:

![](img/one_kroko.jpg)

![](img/two.jpg)

Змей не люблю. Хорошо, что их всего несколько. И те маленькие. Бррр...

Но были еще черепашки. Прелестные, особенно маленькие особи. Некоторые спят себе под лампой, а парочка прям прыткие такие бегают по кругу и другим спать мешают.
Одна большая черепаха в отдельных апартаментах.

![](img/big.jpg)

Сам зоопарк частный. Крокодильчики привезены из разных уголков земли и вроде как выращивались на крокодильих фермах, а не пойманы в природе.

А сегодня мы целый день дома. Я недавно купила акварель, теперь вот рисую немного в свое удовольствие. Дочь, глядя на меня, тоже увлеклась рисованием. Так что мы сегодня рисуем, делаем уроки, смотрим фильмы и планируем поездки на будущее, когда погода будет радовать.
